計劃進修PhD/Research討論區(97) Never forget, never forgive

1 – 90 |
91 – 100 |
Post 91:
Post 92:
Post 92:
Post 93:
Post 94:
Post 95
Post 96

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)：

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

自學資源 / 精選papers:
歡迎大家繼續擴充

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
-----------------------------------------------

光復香港，時代革命

借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

澳洲JJ下年year3，諗緊報hon定直接上master

想知大家一開頭會點搵professor/點同佢地熟？
毒JJ好驚同啲老一輩講嘢

咩叫報hon? why not 兩個都apply

Send Email 囉 約傾

因為澳洲得三年U冇hon year (y4) 所以諗緊報唔報第二間
但係 master讀兩年其實會包埋year 4 啲嘢，所以好糾結 (因為讀hon就要去第二個state, 少少麻煩)

考慮上phd？
我理解係hon year 都係做下fyp

想上phd
你當正常year 4咁睇囉 要做fyp

想讀phd 咁兩年master 應該會易啲搵到老細嘅

我都咁諗 因為master第一年佢地會安排個老細比你
但係唔讀hon嘅話去到其他地方個bachelor又唔受

下星期interview，有冇咩建議同要注意

]

[/member]好驚下星期冇email[/member]

[member]個個都supreme Balenciaga 完全無個人風格xx(xx(xx([/member]

細細聲問下有無人係去左外國讀ug/master然後依家決定番香港讀pg...?

PhD 嚟緊 1 月開始，輕輕留名

希望幾年後順利畢到業

英國，個 centre 嘅習慣一向喺1 月開波

當我讀 IT la Lancaster

好mean

岩啊 話說我都係讀完先知neurosci咁多field可以玩 依家諗住專neuroimmunology個邊, 要睇番d immu野打底 你又做邊範

neuroimmunology

理論上&理性分析其實係 不過總有種恐懼香港等唔到咁耐，唔知仲有幾耐香港仲可以係香港咁 所以時間上覺得依家要番黎

你比邊間reject左??

True

宗研master 想上phd 撚路過。

same hete

CU

Wow,難得有同路人。唔敢上住，入學術成世寫論文唔係問題，諗唔到題目嗰下死

我道行未夠，ching 做邊個宗教研究多？

我下年先MA
依家做緊RA
想跟ching 學野
網上完全無人討論宗研

冷門科系同路人

交換Tg la 不如
你BU?

唔係。算啦，有緣便在連登相逢啦

麻煩打算讀Mphil光復香港嘅手足三思而後行

Ok啦 又唔係phd
Mphil比較似pre phd, 有training is ok

所以想都唔敢上，無家底

ching. 咁大膽

船巴係唔係到想自學下3602求source

兩個幾禮拜前入過黎
UG CHEM SECOND UP 搵野讀,
諗住試下報data sci / cs 既 taught master
望過下有d都會收non-cs/any discipline既,
唔知有冇巴絲記得

岩岩搞掂左IELTS, 驚左好耐speaking衰但 speaking最後都有6.5

依家煩寫personal statement
本身已經無咩特別野寫, 讀chem又無咩quantitative底,
最煩係"where you would like to go professionally with your degree"
之類既問題
真係無咩頭緒點寫得好
求指點下小弟

stat inference

可以 你填埋果幾間u落list就得

我20號send
過左年再send多次

[member]how many x chromosomes?[member]

[/member] this 我同意 根本唔應該諗太多[/member]

輕輕一推

想入咩科

你直接apply 唔得咩？ 有d 1月31日先dead

新人報道

仲諗緊好唔好試下報今年PhD自費一年好,
不過又無信心真係讀嘅話第二年會搵到funding,
啲 application deadline係3月3至7月尾

個窿...

diu

痴撚線 佢諗埋D咁既野

重話讀PhD...睇住張圖都睇唔到人想家講乜野架？
老既撻皮；粉嫩就緊緻，唔洗拜痾人都識啦！